Star Wars: The Last Jedi 討論區 (5)

《星際大戰》系列電影其中一個有趣的地方在，某些人物角色可以隨著劇情需要透過不同的方式一同參與，像是在《Star Wars：原力覺醒》（Star Wars: The Force Awakens）中，芮在原力夢境裡聽到了許多呼喚她名字的聲音，那些聲音包括了尤達大師與歐比王，而此次在《Star Wars：最後的絕地武士》（Star Wars: The Last Jedi）也有類似的呈現。

從《Star Wars：原力覺醒》就讓觀眾知道，路克將自己放逐到了偏遠小島上，在《Star Wars：最後的絕地武士》時，芮希望能將路克帶回抵抗勢力來迎戰第一軍團，然而路克已無心插手，並且深陷在自己的悔恨中，而這時透過尤達大師的絕地英靈現身推了他一把。

對此，導演雷恩強森（Rian Johnson）表示，尤達是唯一可以做這件事的人，「我覺得必須要隨時準備好願望清單，但最終可以得到的東西還是取決於角色的需要。」

那當然有人會好奇，對路克來說，更加有情感上聯繫的應該是歐比王，雷恩強森則解釋，「相信我，我很樂意將伊旺麥奎格（Ewan McGregor）帶入電影中，但這只是敘事的問題。路克與歐比王之間的關係，假如亞利堅尼斯（Alec Guinness）還在世的話，那就會比較合理。但我們從來沒有看過路克與伊旺版的歐比王有互動，所以就少了一點情感上的連結，也會有點奇怪。所以，我們可以實際地重創這個角色才有意義，所以，讓尤達回來激勵路克就說得通了。」